【隱世部落】與世隔絕5萬年僅剩400人 政府開發公路族人恐10年內消失

印度洋群島上一個原始部落面臨威脅，他們曾經與世隔絕5.5萬年，目前族人只剩400人，由於印度政府開發公路，令觀光客和盜獵者湧入，有保護組織擔心這些族人可能在10年內就會消失。

這個隱世部落稱為加洛瓦（Jarawa）族群，居於印度洋安達曼群島（Andaman islands）上，他們是遊牧民族，自給自足，懂得用特製的「加洛瓦弓」，狩獵豬、蜥蜴和龜等動物，以及捕漁維生。他們對島上逾150種植物和350種動物都瞭如指掌，除了食用果實外，還會利用草藥令蜜蜂鎮靜下來，取得蜂蜜。

但當局開發了一條橫越加洛瓦人家園的高速公路，令外界入侵他們的生活，慈善組織「生存國際」(Survival International)表示，遊客到訪村落對待村民「有如參觀動物園」；另外還有盜獵者闖入當地原始森林打獵，影響加洛瓦人的食物來源－－他們主要靠打獵維生。種種原因，令加洛瓦人敵視外來者。

有關心事件的人士發起網上聯署「加洛瓦運動」，希望保護這個原始部落，目前已有約25萬人參與。

加洛瓦人安然度過英國和日本殖民時期，不受外界打擾，但當地政府卻在1990年決定發展大計，將加洛瓦人重置在兩個村落，以發展捕漁業，甚至想規定族人的衣著，幸好在多個團體請願後，這個計劃在2000年時擱置。

唔知有無隱世美食

搬哂入博物館囉

WAKANDA FOREVER

好天真無邪既一雙眼
希望佢地未來唔需要返工

支持佢地殺晒外來入侵者

咁圍村人有冇與世隔絕 冇就收聲啦

人地本身與世隔絕，你踩左入去喳

圍村 cut 車 cut 水 cut 電 cut 上網囉，挨到一個月塊地任你住

政治冷感嘅下場

你同支那口交部一樣

On9 佢地成世留係圍村唔出城唔去港島?

本身成個香港人地住晒

你仲好意思叫人縮返入去

On9 港島係無圍村 九龍得一條
香港島成個離島關班牛屎佬差叉事咩

死返港島please

班圍村佬除左耕田,搞黑社會同執牛屎,1850年-2000年佢地對香港有咩貢獻?

香港島同九龍開始旺果陣,佢地又咪個個趕住落去住埋一份,打埋一份工,點解唔繼續耕田啊???

呢班隱世友5萬5千年黎有咩貢獻？

有貢獻就可以霸人塊地

咪理呢兩隻假膠

問題係你班冇貢獻既牛屎佬生一個就霸多塊地,原本可能講過緊一家人住十公頃,你原居民得100公頃地, 跟住係咁生丁係咁累積落去,冇貢獻既人學人越來越大範圍

而且冇記錯香港屬大清朝,你地班原居民大可以反抗清朝唔跟佢地d政策文化文字,

你地最尾又咪跟左人地 唔好講到自己係不食人間煙火既原居民先得架辮子豬